[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-8cf8bd5f})
# 3 Новый элемент данных

[comment]: # ({/new-8cf8bd5f})

[comment]: # ({new-73502ab6})
#### Обзор

В этом разделе вы узнаете как настроить элемент данных.

Элементы данных лежат в основе сбора данных в Zabbix. Без элементов
данных, нет данных - потому что только элемент данных определяет одну
метрику или какие данные собираются с узла сети.

[comment]: # ({/new-73502ab6})

[comment]: # ({new-8cca3d66})
#### Добавление элемента данных

Все элементы данных группируются вокруг узлов сети. Именно поэтому для
настройки примера элемента данных мы перейдем в *Настройки → Узлы сети*
и найдем 'Новый узел сети', который мы создали.

Ссылка *Элементы данных* в строке с 'Новым узлом сети' должна отображать
количество равное '0'. Нажмите на эту ссылку, и затем нажмите на
*Создать элемент данных*. Это покажет нам диалог создания элемента
данных.\
![Создание нового элемента
данных](../../../assets/en/manual/quickstart/new_item.png){width="600"}

Все обязательные поля ввода отмечены красной звёздочкой.

Введите необходимую информацию, для нашего примера элемента данных:

***Имя***

-   Введите значение *Загрузка CPU*. Это будет видимым именем элемента
    данных в списках и в других местах.

***Ключ***

-   Вручную введите значение *system.cpu.load*. Это формальное имя
    элемента данных, которое идентифицирует тип информации, которая
    будет собираться. Этот ключ является лишь одним из [предопределенных
    ключей](/ru/manual/config/items/itemtypes/zabbix_agent), которые
    поставляются с Zabbix агентом.

***Тип информации***

-   Здесь выберите *Числовой (с плавающей точкой)*. Этот атрибут
    определяет формат ожидаемых данных.

::: noteclassic
Вы также можете захотеть уменьшить количество дней хранения
[истории элемента данных](/ru/manual/config/items/history_and_trends),
до 7 или 14. Это хорошая практика для уменьшения базы данных при
хранении большого количества значений истории.
:::

[Остальные опции](/ru/manual/config/items/item#настройка) подойдут нам
на данный момент по умолчанию.

Когда закончите, нажмите на *Добавить*. Новый элемент данных должен
появится в списке элементов данных. Нажмите на *Детали* выше списка,
чтобы просмотреть, что именно было сделано.

![](../../../assets/en/manual/quickstart/item_created.png)

[comment]: # ({/new-8cca3d66})

[comment]: # ({new-c33e07f1})
#### Просмотр данных

С элементом данных всё понятно, вам может быть интересно есть ли на
самом деле сбор данных. Для этого перейдите в *Мониторинг → Последние
данные*, выберите 'Новый узел сети' в фильтре и нажмите на *Применить*.

Затем нажмите на **+** напротив **- другое -** и проверьте есть ли там
ваш элемент данных и отображаются ли данные.

![](../../../assets/en/manual/quickstart/latest_data.png){width="600"}

С учетом сказанного, получение первых данных может занять до 60 секунд.
Это время, по умолчанию, как часто сервер читает изменения конфигурации
и забирает новые элементы данных для обработки.

Если вы не видите значения в колонке 'Изменен', то возможно к настоящему
времени было получено только одно значение. Подождите 30 секунд пока
придет другое значение.

Если вы не видите информации о элементе данных как в снимке экрана,
убедитесь что:

-   вы указали поля 'Ключ' и 'Тип информации' в элементе данных так же
    как на снимке экрана
-   агент и сервер запущены
-   состояние узла сети 'Активирован' и его иконка доступности зеленая
-   выберите узел сети в списке узлов сети, элемент данных активен

[comment]: # ({/new-c33e07f1})

[comment]: # ({new-7e0cbbcd})
##### Графики

При наличии работающего элемента данных какое-то время, возможно настало
время для того чтобы увидеть что-то визуальное. [Простые
графики](/ru/manual/config/visualisation/graphs/simple) доступны для
любого наблюдаемого числового элемента данных без каких либо
дополнительных настроек. Эти графики создаются в режиме реального
времени.

Для просмотра графика, перейдите к *Мониторинг → Последние данные* и
нажмите на ссылку 'График' у этого элемента данных.

![](../../../assets/en/manual/quickstart/simple_graph1.png){width="600"}

[comment]: # ({/new-7e0cbbcd})
